.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Storm-of-Vengeance:

Буря возмездия (`Storm of Vengeance <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=313>`_) / Закл. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- электричество
- воздух

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 800 футов

**Область**: 360-футовый взрыв

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

----------

Массивная грозовая туча формируется в воздухе в 360-футовом взрыве.
Под ним начинает идти дождь, а штормовые ветра дают штраф обстоятельства -4 на физические дистанционные атаки и атаки оружия дальнего боя, а воздух в этой области становится особо трудной местностью для летающих существ.
Когда вы используете заклинание и каждый раз, когда вы используете :ref:`action--Sustain-a-Spell`, один раз в раунд, вы можете выбрать один из следующих эффектов бури.
Вы не можете выбирать один и тот же эффект дважды подряд.

* **Кислотный дождь**: Каждое существо в буре получает 4d8 кислотного урона без спасбросков.
* **Град**: Шторм наносит 4d10 дробящего урона существам под ним (простой спасбросок Рефлекса).
* **Молния**: Ударяют до 10 ударом молнии, целясь в существ в буре, выбранных вами. Цель не может ударить более одного разряда. Каждый разряд наносит 7d6 электрического урона (простой спасбросок Рефлекса).
* **Дождь и ветер**: Ливень и порывистый ветер снижает видимость и подвижность, делая область под грозовым облаком трудной и делая все видимое внутри или через область скрытым.
* **Раскат грома**: Каждое существо в буре должно успешно сделать спасбросок Стойкости или оглохнет на 10 минут. Существо, которое успешно проходит спасбросок, временно иммунно к раскату грома от этого заклинания, на 1 час.

----------

**Усиление (10-й)**: Дистанция увеличивается до 2200 футов, а облако до 1000-футового взрыва.





.. include:: /helpers/actions.rst